stadia一出，唔知仲多唔多人砌萬幾蚊電腦

用文書機打3a不是夢

唔知月費幾錢
2k 4k順唔順
csgo果類競技game實玩唔到

睇腦控，有介紹

delay應該好嚴重

fps game可以全部遊戲元素都經server咩

係既話有機會禁到外禁

要比幾錢上網費先打到？

香港ping香港都5ms
唔洗諗

如果server 邊道都有，應該唔會好嚴重
如果有，個range我估係（0-0.05ms）

競技類有困難。

要留意下

睇下latency幾高

算L數, 有DELAY既
個SER SET 香港,
來個回都10MS, 可能你覺得冇咩野,
但如果係其他國家, 來個回, 你開心仔啦

打機戰，文書機都得啦

google 自己都話最理想情況可以做到166ms
50ms 跟本冇可能
不過你睇google 段片，lag 到。。。

eurogamer出左個測試report, delay係約180ms
正常60fps每個frame嘅間隔係16.6666ms 30 fps嘅間隔係33.33333ms 計落成11～5frame先有反應 玩乜game都唔掂啦

歐洲連美國

新技術＝TeamViewer

eurogamer去人地event試啊弱智仔

咁係佢server/網絡未成熟姐
我自己4g試過連電腦，得3-4frame delay

龍門任我搬 4g連勁過google技術

hkepc專家已經講解咗
好似唔多掂 用光速都lag

咁某d人唔識用類似技術自己試，仲要話人弱智仔，應該好唔過搬龍門既

唔知邊個wifi邊個4g呢

咁快潛啦？

呢啲咁單純畫面video compression又易 prediction又易delay低有乜奇 打幾畫面複雜難compress 就算壓都好難睇 又難用prediction

我都唔明你咁落力defend呢個方法做乜

我想講個bitrate constant既

h265 hw dec/enc + nvfbc
你估下咩黎？

會轉用萬幾蚊買靚mon

咪又可以係要壓 1080p uncompress要成2.99Gbps先可能 stadia目標係4k 60 要 12Gbps 唔好講4g， wifi都唔掂啦

咪姐係壓左囉

算，原來你真係唔識既

只可以玩simcity, civilization個啲單機最順

你係咪以為全世界插hdmi去google？ 知唔知點解要video compression？codec夠好bitrate夠高咪得囉 你係咪對game stream有d好嚴重既誤會？以為game stream行raw rgb24 bitstream？

80mbps行hevc 4k 60fps已經more than enough啦，有冇用隻眼睇過compression嚴唔嚴重？盲既話可以cap張圖計計psnr/ssim囉

雖然依家依家行yuv420 8bit，show紅色可能弱少少既，遲d行yuv444/10bit/12bit/rgb24又唔同講法啦

yv12 format (uncompressed).....12bits per pixel....12*3840*2160*60(fps) = 5Gbps.....

lossless compression 可以1:5. 1Gbps 就夠。lossy compression h.264 就60-80mbps.

Anyway, latency 先係重點。而之前有人提到166ms, 已經計埋display latency. 同ps4, xbox 差唔多. 所以你可以expect 30fps 打單機完全係無問題。上60fps 就可能要有更多local server. latency 可以check 下hkgcp. 基本上就知得唔得。

唯一一樣好 防外掛

玩單機RPG/TBS 都仲得，多人就真係不了

自己實驗試過encode fps較成120既話，latency反而低左，唔係心理作用 唔知原理

個stream都係rtmp射過黎，10-20ms ping就夠晒，但其實ping穩定 (no jitter/drop)先係最重要

catch: 4g底下input lag出晒事

多人玩都唔會太差啦。。。佢個cloud反而令server同client放係一齊，只有I/O extend去到end-user. Latency 未必一定差左。

見到geforce now reviews, input delay ∼ 80ms

係某間u連返屋企打apex/pubg都試過，兩隻game都有一鋪第2

係幾爽既

好孩子不要上堂打機

啲人應該理解錯咗，明明哩種技術之下，連線game嘅影響應該細啲至係，因為本身要控制遊戲角色就係要由client -> server -> client -> output落mon架啦，用Stadia之後之係傳埋畫面，問題在於graphics/compression做得唔好，明明係對bandwidth要求高咗多過對latency嘅要求

反而單機game latency會高咗，畫面本身由gpu直出monitor變咗server連過嚟。

真係要講，多人game重會無法cheat，擺明係啱玩多人game，啲人調轉嚟講，都唔難理解點解會抗拒，因為唔識。

得網上爬8mb 點玩

bandwidth反而要求唔太重要，codec只會愈黎愈勁，同樣bitrate可以保留更多重要既資訊

latency先係冇得救

多人game冇得cheat咪幾好，還掂競技既多人game好玩極有限，愈玩愈唔間心，所以唔關我事

hevc 6mbps 1080p60都唔太差

冇得救還無得救，有stadia之後高咗還高咗，連線game嚟講，round trip去game server係點都要架啦，而家只係變咗去google啲server，google話明會同isp setup專線，咁計routing會輕鬆咗添，本身係isp route去game server，而家係isp直連google。

玩多人game唔見得latency會高咗，而家ok嘅之後只見得會越嚟越好。

理想情況下，stadia延遲同steam link/parsec/nv gamestream (moonlight)冇分別

做乜討論得咁熱烈
等佢出再睇下有冇黑科技算la

例申，外國巴

用左Geforce Now超過一年，其中一個ser距離屋企50公里左右，屋企用300mb plan

geforce now test network 結果係12ms，但實際感受到既當然會高啲

呢類型服務簡直係casual gamer福音，唔駛更新，唔駛download，即開即玩。

畫質特效可以全開，但實際傳到落你部電腦視覺上只係1080p

latency 問題尚可接受，最少我打左成年pubg都覺得無問題

當然，如果你係傳統砌機gamer就一定會感受到delay, 但假如你以往只有laptop/文書機，你唔會察覺到大問題

遊戲更新得快，例如最近the division 2 等左兩日就有得玩。但並非所有game都support，例如geforce now 係玩唔到Battlefield

另外暫時未支援21:9 ，Nvidia亦都無打算加，買得21:9 Mon既人通常都係hard core gamer

當個個連登仔條女都係i9 2080ti既時候，我相信呢類型串流打機服務只適合我呢種窮撚但又想同朋友打機既人

佢個protocol其實support 21:9 mon，我用moonlight (nv gamestream = gf now技術)可以set 1440p stream，fit to screen然後係nv control panel較成2940*1440，完美fit入note 8成個mon 見上圖

問題係nv幾時肯搞，可能要多d人push push佢

以你個logic 基本上係單機game 先有latency , 連線game delay 係冇乜差別

處理畫面同處理遊戲logic嘅會係同一個server做？

佢點處理唔知啦，但地方睇怕係同一個，google啲data center包辦晒，廠商唔搞server，無記錯佢present係咁講。

留名食花生

sega示範左 mmo雲端

屎，一舊屎

好簡單 就算係youtube直播都會delay啦
玩game真係好難唔delay

好肥...

added

Saga同Google有關係？

180 玩撚完

無

但已經示範左 雲端仲係未做到mmo可以正常玩

網吧打機都好似係remote

Router去電腦都0.5ms左右

一樣用咗一排geforce now
只能講唔好幻想太多
畫質係靚 但pubg想轉下身都delay到仆街
根本unplayable

玩下單人game就得

留個名學野

4k 144連兩張2080ti都未推到穩（高畫）
你咩網速可以咁勁remote到
你話4k 太high level
就咁講你萬幾蚊
正路萬幾蚊連mon都應該要行到1080p 165hz/ 2k 60hz以上
Stadia做唔做到唔lag咁玩先
砌咁勁一定會打下槍game/action game
呢類game最睇重fps/latency

當然入門級gamer就有用
但個堆人會唔會用萬幾蚊砌機

去過CGA 唔似係
佢144HZ的確順過我屋企60hz mon

Coding, Decoding, network RTT

呢d 就係用cloud 來玩單人game多出來。
然後其他latency大家都有，input latency, processing latency, display latency.

所以其實你自己pc latency 一樣有. display latency 大約30ms, 加你60fps 一個frame latency 16ms, GPU/CPU latency 20ms, keyboard input latency 5ms.

你用一部PC去玩game, 一樣有around 70ms delay. Stadia 只係extend 左I/O, 你可以計code/decode 20ms，Network RTT 計20ms.

大約110ms 左右。

好多人根本唔了解呢個技術，純粹代入自己既知識同想法，就覺得呢個技術一定唔可行.....